<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sp_details">Samostojni podjetnik je fizična oseba, ki na trgu samostojno opravlja pridobitno dejavnost
        v okviru organiziranega podjetja (Zakon o gospodarskih družbah, 2006). Ker samostojni podjetnik velja za fizično
        in ne pravno osebo, ima v lasti ves svoj dobiček, saj mu dobiček predstavlja plačo. S tem dobičkom lahko prosto razpolaga,
        kar pomeni da denar lahko brez problema dviguje, polaga in z njim plačuje. Njegova naloga pa je, da plačuje davke, tako zase,
        kot za svoje zaposlene (v primeru, da jih ima). Prav tako pa plačuje tudi prispevke za socialno varnost. Samostojni podjetnik
        nosi veliko odgovornosti, kar pomeni, da za svoje poslovanje odgovarja z vsem svojim premoženjem, tudi z osebnim. Za ustanovitev
        s. p. osnovni kapital ni potreben, opravite pa jo lahko brezplačno in enostavno preko portala e-VEM ali fizično na eni od VEM točk.
        Ta oblika pa ni najbolj primerna za tvegano poslovanje.</string>
    <string name="doo_details">Družba z omejeno odgovornostjo je pravna oseba, ki ima enega ali več lastnikov. Za d. o. o. je značilno,
        da ima plačo, ki jo sama sebi izplačuje, zaradi česar ji plača predstavlja dodaten strošek. S svojim dobičkom nima prostih rok
        razpolaganja, ker za to družbo veljajo določena pravila kdaj lahko denar dvigne, položi na račun. Družba z omejeno odgovornostjo
        nima tako velike odgovornosti, saj za svoje poslovanje ne odgovarja z osebnim premoženjem. Pri ustanovitvi je potreben ustanovni
        kapital, in sicer v vrednosti 7.500€. Ta kapital pa podjetje lahko uporabi za svoje poslovanje že od ustanovitve dalje. Osnovni
        vložek lahko plačate v denarju ali v stvarnem vložku (nepremičninah, premičninah, pravicah ipd.). Za enostavne oblike družbe z
        omejeno odgovornostjo je ustanovitev preprosta in brezplačna preko portala e-VEM ali v fizični obliki na eni od točk VEM, v primeru
        bolj zahtevnih oblik pa je potreben obisk notarja. Ta oblika je bolj primerna za tvegano poslovanje, ali pa takrat, ko želite
        pridobiti visok dobiček.</string>
</resources>