<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="e_vem"><a href="http://evem.gov.si/evem/">Spleta stran e-VEM</a></string>
    <string name="dig_potrdilo">Za ustanovitev oziroma registracijo podjetja prek postopka e-VEM boste potrebovali digitalno potrdilo. Na e-VEM portalu so objavljeni registrirani overitelji digitalnih potrdil v Republiki Sloveniji, ki opravljajo storitev izdaje in upravljanja s kvalificiranimi digitalnimi potrdili za varno elektronsko podpisovanje. Za pridobitev digitalnega potrdila sledite navodilom, ki so objavljena na e-VEM portalu.</string>
    <string name="oprema">Pridobite si ustrezno opremo. (osebni ali tablični računalnik)</string>
    <string name="polni_sp">(MANJKA) Opis za polni sp</string>
    <string name="popoldanski_sp">(MANJKA) Opis za popoldanski sp</string>
    <string name="ime">Izberite primerno ime. (Ime podjetja mora biti v slovenskem jeziku, lahko tudi
                v latinskem jeziku, ne sme vsebovati črk, ki noso v slovenski abecedi in
                jasno se mora razlikovati od imen firm, ki so že vpisana v ragistru podjetij
                AJPES.)</string>
    <string name="sedez">Določiti morate sedež podjetja. (Sedež in poslovni naslov podjetja določite na naslovu, kamor
                želite prejemati pošto podjetja. Naslov podjetja je lahko tudi doma,
                v kolior živite v večstanovanjsi hiši, če v okviru dejavnosti opravljate
                mirno dejavnost. Mirna dejavnost je dejavnost, ki ne moti sosedov.)</string>
    <string name="kontaktni">Določite svoje kontaktne podatke.</string>
    <string name="soglasje_lastnika">Pridobite soglasje lastnika. (Bodoči podjetniki morajo po novem vlogi za registracijo priložiti
                overjeno soglasje lastnika prostorov, kjer želijo imeti poslovni naslov.
                Če je solastnikov več, potrebujejo soglasja vseh lastnikov.
                Soglasje lahko brezplačno overijo na kateri koli točki VEM.)</string>
    <string name="dejavnosti">Določite dejavnosti. (Ob odprtju podjetja je smiselno registrirati tiste in toliko dejavnosti,
                s katerimi boste takoj začeli poslovati. Še po registraciji podjetja boste
                lahko v podjetje dodajali nove dejavnosti.
                Dejevnost izberete iz šifranta SKD.)</string>
    <string name="dovoljenje_za_dejavnost_sp">Pridobite dovoljenje za dejavnost. (Pred pričetkom opravljanja dejavnosti je potrebno pridobiti dovoljenje za
                opravljanje dejavosti, če se zahteva za dejavnost, ki jo nameravate
                opravljati. Seznam takih dejavnosti najdete na e-vem.)</string>
    <string name="zastopnik_sp">Določite zastopnika. (V kolikor želi samostojni podjetnik v svojem podjetju pooblatiti osebo za
                zastopanje, lahko pri postopku registracije (ali še po ustanovitvi podjetja)
                določi prokurista podjetja. Za vpis prokurista podjetja potrebuje podjetnik
                le EMŠO številko osebe, in jo pooblašča za zastopanje.)</string>
    <string name="prijava_v_davcni_register">Prijavite se v davčni register.</string>
</resources>